%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=0.5cm]{geometry}

\title{Repérage}
\date{14/09}
\classe{2\up{nde}12}
\dsnum{DM \no1}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Distance entre deux points]
  Le but de l'exercice est de déterminer une méthode pour calculer la distance entre deux points dont on connait les coordonnées.

  \begin{enumerate}
    \item
      \begin{enumerate}
        \item Tracer un repère orthonormé, allant de -2 à 8 en abscisses, et de 0 à 6 en ordonnées.
        \item Placer les points $A\left( 2;5 \right)$, $B\left( 7;2 \right)$, $C\left( -1;0 \right)$.
      \end{enumerate}
    \item\label{q:ab} Le but de cette question est de calculer la longueur $AB$.
      \begin{enumerate}
        \item Placer un point $H\left( 7;5 \right)$ dans ce repère. Donner, sans justifier, la nature du triangle $ABH$.
        \item Déterminer, sans justifier, la longueur des segments $\left[ AH \right]$ et $\left[ BH \right]$, puis en déduire la distance $AB$.
        \item Comment aurait-on pu calculer les longueurs $AH$ et $BH$ sans regarder le graphique, en utilisant uniquement les coordonnées des points $A$, $B$ et $H$ (voire uniquement $A$ et $B$) ?
      \end{enumerate}
    \item\label{q:ac} Le but de cette question est de calculer la longueur $AC$.
      \begin{enumerate}
        \item Donner, sans justifier, les coordonnées d'un point $F$ tel que le triangle $ACF$ soit rectangle en $F$. Placer ce point $F$.
        \item En utilisant la même méthode qu'à la question \ref{q:ab}, déterminer la longueur $AC$.
      \end{enumerate}
    \item Utiliser la même méthode qu'aux questions \ref{q:ab} et \ref{q:ac} pour calculer la longueur $BC$.
    \item \emph{Optionnel} Dans un repère orthonormé, on considère les points $A\left( x_A;y_A \right)$ et $B\left( x_B;y_B \right)$. En appliquant la méthode précédente, exprimer la longueur $AB$ en fonction des coordonnées de $A$ et $B$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Exercice libre]
  Choisir un exercice sur le site web \url{http://pyromaths.org}, imprimer l'énoncé (ou me l'envoyer par courriel), et résoudre cet exercice. Rendre l'énoncé avec la copie.

  Par exemple, les exercices suivants traitent de sujet qui vont intervenir dans le prochain chapitre.
  \begin{itemize}
    \item \emph{Classe de quatrième $\rightarrow$ Théorème de Pythagore \emph{et} Réciproque du théorème de Pythagore}.
    \item \emph{Classe de cinquième $\rightarrow$ Construction de triangles}
    \item \emph{Classe de cinquième $\rightarrow$ Construction de parallélogrammes}
    \item \emph{Classe de cinquième $\rightarrow$ Repérage}
    \item \emph{Classe de cinquième $\rightarrow$ Symétrie centrale}
  \end{itemize}
\end{exercice}

\end{document}
